\chapter{\textit{BtClient} -- aplikacja typu klient}
\label{cht.aplikacja_kliencka}
	Projekt aplikacji typu klient przeznaczony jest na urządzenia mobilne pracujące pod kontrolą systemu Android. W celu zapewnienia możliwie jak największej kompatybilności omawianego programu z dostępnymi na rynku urządzeniami zdecydowano się przyjąć jako minimalną wersję API (ang. \textit{Application Programmable Interface}) systemu tę oznaczoną numerem 15. Jest to wydany pod koniec 2011 r. Android 4.0.3 o nazwie kodowej \textit{Ice Cream Sandwich}. Jako docelową wybrano natomiast zaprezentowanego w ostatnim kwartale 2016~r. Androida Nougat 7.1 (API 25). Zgodnie z danymi publikowanymi przez firmę Google na stronie internetowej projektu \cite{android_versions} API 15 lub nowsze posiada 99 \%\footnote{Stan na dzień 09.01.2017 r.} uwzględnianych w~oficjalnych statystykach urządzeń\footnote{W statystykach uwzględniane są urządzenia aktywnie korzystające ze sklepu Google Play, których wersje systemu Android mają udział większy niż 0,1 \%.}.
	
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[scale=0.6]{images/android_versions.png}
		\caption{Udział poszczególnych wersji systemu Android \cite{android_versions}}
	\end{figure}
	
	\section{Projekt ekranów użytkownika}
	\label{sec.aplikacja_kliencka.ekrany}
		Podstawę interfejsu użytkownika w systemie Android ze względu na to iż przeznaczony jest on na urządzenia mobilne charakteryzujące się stosunkowo niewielkimi rozmiarami ekranów jest zajmująca niemal całą dostępną przestrzeń aktywność. W procesie projektowania niniejszej aplikacji postanowiono wydzielić następujące aktywności:
		\begin{itemize}
			\item \textit{MainActivity} -- aktywność główna, pierwsza która ukaże się użytkownikowi po uruchomieniu aplikacji,
			\item \textit{ScanActivity} -- aktywność umożliwiająca skanowanie w poszukiwaniu pobliskich urządzeń Bluetooth i prezentowanie wyników,
			\item \textit{ControlPanelActivity} -- aktywność oferująca główne funkcjonalności omawianej aplikacji,
			\item \textit{DataVisualizationActivity} -- aktywność odpowiedzialna za wizualizację danych z sensorów.
		\end{itemize}
		 Funkcjonalność każdej z przedstawionych wyżej aktywności omówiona zostanie w kolejnych podrozdziałach niniejszej pracy. Zamieszczone w nich zrzuty ekranu pochodzą z~urządzenia testowego pracującego pod kontrolą systemu Android Marshmallow (wersja 6.0, API 23). Należy przy tym zaznaczyć, że wygląd aplikacji może się nieznacznie różnić w~zależności od wykorzystywanej wersji systemu Android.
		
		\subsection{\textit{MainActivity}}
		\label{subsec.aplikacja_kliencka.ekrany.main}
			Pierwszą aktywnością jaka ukazuje się użytkownikowi po uruchomieniu aplikacji jest \textit{MainActivity}. Wygląd jej przedstawiono na rysunku \ref{fig.main_activity}.
			
			Do poprawnego funkcjonowania całej aplikacji niezbędne jest włączenie w wykorzystywanym urządzeniu funkcji Bluetooth. W przypadku, gdy wymaganie to nie zostnie spełnione przed uruchomieniem \textit{BtClient} to aplikacja zadba o wyświetlenie stosownego komunikatu (rys. \ref{fig.main_activity.enable_bluetooth}) umożliwiającego włączenie funkcji Bluetooth z jej poziomu.
			
			Kolejną ze sprawdzanych w niniejszej aktywności funkcjonalności jest możliwość skanowania w~poszukiwaniu pobliskich urządzeń Bluetooth. Począwszy od wersji Androida 6.0 do uruchomienia procesu skanowania niezbędne jest otrzymanie od użytkownika zezwolenia na dostęp do informacji o lokalizacji jego urządzenia. Firma Google tłumaczy tę zmianę chęcią zwiększenia poziomu bezpieczeństwa \cite{android_6_bt_changes}. W przypadku pierwszego uruchomienia aplikacji wyświetlony zostanie stosowny komunikat systemowy proszący o przyznanie wspomnianego zezwolenia (rys. \ref{fig.main_activity.localization_request}). Należy zaznaczyć, że tylko w przypadku jego akceptacji możliwe jest prawidłowe funkcjonowanie aplikacji. Dla urządzeń z Androidem 5 (\textit{Lollipop}) lub starszym sytuacja ta nie wystąpi, a użytkownik przeniesiony zostanie od razu do właściwego ekranu \textit{MainActivity} -- rys. \ref{fig.main_activity.main}.
			
			\begin{figure}[h]
				\begin{subfigure}{0.32\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[scale=0.13]{images/main_activity_bt_enable.png}
					\caption{Prośba o włączenie funkcji Bluetooth.}
					\label{fig.main_activity.enable_bluetooth}				
				\end{subfigure}
				\begin{subfigure}{0.32\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[scale=0.13]{images/main_activity_localization_request.png}
					\caption{Prośba o przyznanie zezwolenia systemowego.}
					\label{fig.main_activity.localization_request}				
				\end{subfigure}
				\begin{subfigure}{0.32\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[scale=0.13]{images/main_activity.png}
					\caption{Wygląd aktywności \textit{MainActivity}.}
					\label{fig.main_activity.main}				
				\end{subfigure}
				\caption{Wygląd aktywności \textit{MainActivity} w różnych fazach uruchamiania aplikacji.}
				\label{fig.main_activity}
			\end{figure}
			
			Zamieszczona tam została krótka informacja o krokach niezbędnych do wykonania w~celu właściwego skonfigurowania połączenia między aplikacją typu serwer działającą na robocie i niniejszą aplikacją typu klient. Mówią one o:
			\begin{itemize}
				\item opisanej wcześniej potrzebie włączenia funkcji Bluetooth,
				\item sparowaniu urządzeń,
				\item uruchomieniu aplikacji typu serwer -- \textit{bluetooth\textunderscore server} w środowisku ROS (po stronie robota mobilnego).
			\end{itemize}
			
			Powiązanie (sparowanie) obu urządzeń można przeprowadzić na dwa sposoby. Pierwszym jest wykorzystanie ustawień systemowych funkcji Bluetooth. Przejść do nich można z poziomu systemu Android, jednak poszczególne kroki mogą się w pewnym stopniu różnić w zależności od producenta urządzenia czy wersji systemu. Dlatego też w niniejszej aplikacji umieszczono skrót  do odpowiedniego ekranu ustawień. Skrót ten umieszczony jest po prawej stronie paska aplikacji i oznaczony ikoną technologii Bluetooth (patrz rys. \ref{fig.main_activity.main}). Po jego wybraniu użytkownik przenoszony jest bezpośrednio do miejsca, z którego może nawiązać połączenie z żądanym urządzeniem -- robotem mobilnym. Drugim sposobem jest pozostawienie operacji parowania dla aplikacji \textit{BtClient} podczas próby połączenia ze wskazanym serwisem w aktywności \textit{ScanActivity}.
			
			W przypadku spełnienia powyższych wymagań użytkownik może przejść do następnej aktywności -- \textit{ScanActivity} poprzez wybranie przycisku \textit{SKANUJ}. W tym momencie wykonywany jest dodatkowy test mający na celu sprawdzenie czy włączona jest komunikacja Bluetooth oraz czy przyznane jest zezwolenie na dostęp do lokalizacji urządzenia. Należy bowiem mieć na uwadze, że omawiane na początku tego podrozdziału komunikaty mogą zostać przez użytkownika odrzucone co uniemożliwiałoby prawidłowe działanie aplikacji.
			
		\subsection{\textit{ScanActivity}}
		\label{subsec.aplikacja_kliencka.ekrany.scan}
			W tej aktywności następuje skanowanie w poszukiwaniu pobliskich urządzeń Bluetooth (rys. \ref{fig.scan_activity}). Wyświetlane są one w postaci listy, w której pojedynczy element odpowiadający danemu urządzeniu zawiera jego nazwę oraz adres MAC. Proces skanowania ze względu na to iż w sposób znaczny obciąża baterię to w systemie Android czas jego trwania został ograniczony do domyślnej wartości 12 sekund. Aplikacja \textit{BtClient} daje możliwość wcześniejszego zakończenia skanowania w sytuacji, gdy poszukiwane urządzenie zostało znalezione lub ponowne jego uruchomienie, gdy domyślny czas okaże się niewystarczający.
			
			Po wybraniu jednego z urządzeń widniejących na liście skanowania nastąpi próba nawiązania połączenia. W~przypadku, gdy robot mobilny i smartfon sparowane były już wcześniej, za pomocą ustawień systemowych (patrz podrozdział \ref{subsec.aplikacja_kliencka.ekrany.main}), to w~niniejszej aktywności nastąpi jedynie powiązanie z oferowanym przez niego serwisem. Jeśli natomiast urządzenia nie nawiązały między sobą połączenia wcześniej to podjęta zostanie próba ich sparowania.
			
			Aplikacja \textit{BtClient} przygotowana jest w ten sposób, aby łączyć się tylko i wyłącznie z~serwisem reprezentowanym przez UUID (ang. \textit{Universally Unique Identifier}) postaci:
			\begin{center}
				C48B30CB-BB5B-48B2-9CD4-B137D6431C12
			\end{center}
			UUID jest 128-bitową liczbą zapisaną w systemie szesnastkowym pozwalającą na unikalne reprezentowanie pewnych informacji (w tym przypadku serwisu). Na potrzeby niniejszej aplikacji liczba ta została losowo wygenerowana.
			
			Po poprawnym nawiązaniu połączenia użytkownik zostanie przeniesiony do kolejnej aktywności -- \textit{ControlPanelActivity} opisanej w następnym podrozdziale.
			\begin{figure}[h]
				\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[scale=0.13]{images/scan_activity_device_found.png}
					\caption{Znaleziono nowe urządzenie Bluetooth.}
					\label{fig.scan_activity.device_found}				
				\end{subfigure}
				\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[scale=0.13]{images/scan_activity_device_not_found.png}
					\caption{Nie znaleziono urządzeń Bluetooth.}
					\label{fig.scan_activity.device_not_found}				
				\end{subfigure}
				\caption{Wygląd aktywności \textit{ScanActivity} -- przykładowe wyszukiwania urządzeń Bluetooth.}
				\label{fig.scan_activity}
			\end{figure}
			 
		\subsection{\textit{ControlPanelActivity}}
		\label{subsec.aplikacja_kliencka.ekrany.control}
			\textit{ControlPanelActivity} jest aktywnością, która ze względu na stopień rozbudowania podzielona została na trzy części, pomiędzy którymi przechodzić można za pomocą gestu przeciągnięcia lub po wybraniu jednej z dostępnych zakładek. Wygląd poszczególnych ekranów przedstawiono na rys. \ref{fig.control_panel_activity}.
			
			Pierwsza z zakładek (rys. \ref{fig.control_panel_activity.not_expand} oraz \ref{fig.control_panel_activity.expand}) przedstawia podstawowe informacje o urządzeniu, takie jak:
			\begin{itemize}
				\item nazwa,
				\item adres MAC adaptera Bluetooth,
				\item poziom naładowania akumulatorów,
				\item stan peryferiów oraz napędów robota (włączone / wyłączone).
			\end{itemize}
			
			Rozwijając listę \textit{Pioneer Driver} możliwe jest zdalne ustawienie stanu silników robota. Jest to wygodne rozwiązanie pozwalające np. na szybkie ich włączenie po awaryjnym zatrzymaniu.
			
			\begin{figure}[H]
				\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[scale=0.13]{images/control_panel_activity_not_expand.png}
					\caption{Przedstawienie ogólnych informacji o urządzeniu.}
					\label{fig.control_panel_activity.not_expand}
				\end{subfigure}
				\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[scale=0.13]{images/control_panel_activity_expand.png}
					\caption{Przedstawienie ogólnych informacji o urządzeniu z~listą rozwijaną.}
					\label{fig.control_panel_activity.expand}
				\end{subfigure}
				\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[scale=0.13]{images/control_panel_activity_sensors_fragment.png}
					\caption{Zakładka dostępu do sensorów.}
					\label{fig.control_panel_activity.sensors}
				\end{subfigure}
				\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[scale=0.13]{images/control_panel_activity_joystick_fragment.png}
					\caption{Zakładka sterowania i wizualizacji IMU.}
					\label{fig.control_panel_activity.joystick}
				\end{subfigure}				
				\caption{Wygląd aktywności \textit{ControlPanelActivity}.}
				\label{fig.control_panel_activity}
			\end{figure}

			Kolejną zakładką jest zakładka \textit{Peryferia}, z której to poziomu użytkownik po wybraniu odpowiedniej opcji ma możliwość przejścia do aktywności odpowiedzialnej za wizualizację danych z sensorów -- \textit{DataVisualizationActivity} omawianej w podrozdziale \ref{subsec.aplikacja_kliencka.ekrany.data_visualization} oraz włączenia lub wyłączenia wizualizacji danych pochodzących z IMU (sygnalizowane jest to zmianą koloru przycisku z czerwonego na zielony). Co więcej pod paskiem zakładek obecne są dwa wskaźniki. Pierwszy z nich, umieszczony bliżej prawej krawędzi ekranu, wskazuje aktualny poziomu naładowania akumulatorów, a drugi stan silników robota (zielony kolor informuje, że są one włączone, natomiast czerwony, że wyłączone).
			
			Następna zakładka -- \textit{Joystick} (rys. \ref{fig.control_panel_activity.joystick}) jest miejscem, w którym użytkownik ma możliwość sterowania podłączonym robotem. Do tego celu przeznaczony jest, wzorowany na drążku analogowym, przygotowany specjalnie na potrzeby niniejszej aplikacji widget joystick'a. Przemieszczenie (odchylenie od pozycji początkowej -- zerowej) „gałki” joystick'a przeliczane jest na odpowiadające temu wartości prędkości liniowej oraz kątowej z~zakresu $[-1{,}0;+1{,}0]$ akceptowane przez system ROS. W~celu wykluczenia sytuacji, w~której prędkość mogłaby być zadawana bez wyraźnego działania operatora wprowadzono mechanizm stale monitorujący czy użytkownik dotyka „gałki” joysticka. Przy wykryciu braku kontaktu natychmiastowo ustawiane jest położenie zerowe co skutkuje wysłaniem zerowych komend prędkości do robota.
			
			Powyżej joystick'a zamieszczony jest widok wizualizujący dane pochodzące z IMU. Na potrzeby projektu wykorzystana została informacja o orientacji robota. Widok zaprojektowany jest w ten sposób, że sześcian mający schematycznie reprezentować robota zorientowany jest tak by jego frontowa ściana pokrywała się z przodem robota natomiast górna z górą robota. Co więcej jego orientację można w każdej chwili jednoznacznie określić za pomocą kolorów poszczególnych ścian. Przyjęto obowiązującą w~robotyce mobilnej konwencję, dla której oś X skierowana do przodu robota oznaczana jest kolorem czerwonym, oś Y skierowana w lewo kolorem zielonym, a oś Z skierowana do góry kolorem niebieskim. Wizualizacja przedstawiona na rys. \ref{fig.control_panel_activity.joystick} obecna jest w zakładce \textit{Joystick} zawsze, jednak odzwierciedla orientację robota dopiero po włączeniu wspomnianej wcześniej opcji \textit{IMU} w zakładce \textit{Peryferia}.
			
			Podobnie jak w zakładce \textit{Peryferia} tak i w tej obecne są wskaźniki poziomu naładowania akumulatorów oraz stanu silników.
		
			W celu zakończenia połączenia z aplikacją typu serwer należy skorzystać z dostępnej na pasku aplikacji opcji. Skutkuje to bezpiecznym zamknięciem bieżącego połączenia oraz przeniesieniem użytkownika do początkowej aktywności -- \textit{MainActivity} (rys. \ref{fig.main_activity}). W~przypadku, gdy połączenie zostanie utracone np. na skutek przekroczenia dopuszczalnego przez technologię Bluetooth jak i klasę wykorzystywanych urządzeń zasięgu funkcjonowanie aplikacji zostanie zatrzymane, a użytkownik poinformowany za pomocą stosownego komunikatu przedstawionego na rys. \ref{fig.control_panel_activity.connection_lost}. Zamknięcie jego powoduje przeniesienie do aktywności \textit{MainActivity}. Należy przy tym zaznaczyć, że użytkownik programu powinien we własnym zakresie dbać o to by nie przekraczać dopuszczalnego zasięgu. System Android bowiem nie udostępnia mechanizmów pozwalających na monitorowanie odległości pomiędzy połączonymi za pomocą technologii Bluetooth urządzeniami. Istnieje co prawda pojęcie wskaźnika mocy odbieranego sygnału -- RSSI (ang. \textit{Received Signal Strength Indicator}), który pozwalałby na oszacowanie dystansu dzielącego oba urządzenia, jednak dostęp do niego możliwy jest tylko i wyłącznie podczas procesu skanowania. Jak zostało napisane w podrozdziale \ref{subsec.aplikacja_kliencka.ekrany.scan} proces ten znacznie obciąża baterię, co więcej zdecydowanie obniża przepustowość połączenia dlatego też zalecane jest aby nie był on kontynuowany podczas trwania połączenia -- wymiany danych między urządzeniami.
		
			\begin{figure}[h]
				\centering
				\includegraphics[scale=0.13]{images/control_panel_activity_connection_lost.png}
				\caption{Komunikat o utracie połączenia z aplikacją typu serwer.}
				\label{fig.control_panel_activity.connection_lost}
			\end{figure}
		
		\newpage
		\subsection{\textit{DataVisualizationActivity}}
		\label{subsec.aplikacja_kliencka.ekrany.data_visualization}
			Niniejsza aktywność przeznaczona jest do wizualizacji danych z podłączonych do robota sensorów takich jak:
			\begin{itemize}
				\item skaner laserowy (rys. \ref{fig.data_visualization.laser}),
				\item sonary (rys. \ref{fig.data_visualization.sonar}),
				\item optyczne sensory odległości firmy Sharp (rys. \ref{fig.data_visualization.sharp}),
				\item sensory obecności podłogi firmy SICK (rys. \ref{fig.data_visualization.sick}).
			\end{itemize}
			
			Wizualizacja danych odbieranych z aplikacji typu serwer przedstawiana jest w widoku z góry, gdzie kolorem czerwonym zaznaczane są kolejne punkty pomiarowe, natomiast niebieskim kontur robota.
			
			Przy projektowaniu niniejszej aktywności przyjęto, że dane pochodzące z aplikacji serwerowej i przenoszące informacje o odległości (odświeżane co 250 ms) odwzorowywane będą z wykorzystaniem dostępnej w systemie Android jednostki niezależnej od gęstości pikseli danego ekranu -- \textit{dp} (\textit{density-independent pixels}) \cite{android_dp}. Zastosowanie takiego podejścia pozwala na projektowanie interfejsów, które dostosowują się poprzez skalowanie poszczególnych ich elementów do gęstości upakowania pikseli danego wyświetlacza. Co więcej wprowadzono dodatkowy współczynnik skalujący wykorzystywany w momencie, gdy chociaż jeden z odebranych punktów pomiarowych miałby znajdować się „poza ekranem”. Zastosowanie wspomnianego współczynnika pozwala uniknąć takiej sytuacji.
			
			\begin{figure}[H]
				\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[scale=0.13]{images/data_visualization_laser2.png}
					\caption{Dane ze skanera laserowego.}
					\label{fig.data_visualization.laser}
				\end{subfigure}
				\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[scale=0.13]{images/data_visualization_sonar.png}
					\caption{Dane z sonarów.}
					\label{fig.data_visualization.sonar}
				\end{subfigure}
				\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[scale=0.13]{images/data_visualization_sharp.png}
					\caption{Dane z optycznych sensorów odległości firmy Sharp.}
					\label{fig.data_visualization.sharp}
				\end{subfigure}
				\begin{subfigure}{0.5\textwidth}
					\centering
					\includegraphics[scale=0.13]{images/data_visualization_sick.png}
					\caption{Dane z sensorów obecności podłogi firmy SICK.}
					\label{fig.data_visualization.sick}
				\end{subfigure}				
				\caption{Aktywność \textit{DataVisualizationActivity} -- wizualizacja danych z sensorów.}
				\label{fig.data_visualization_activity}
			\end{figure}
			
	\section{Sposób funkcjonowania aplikacji}
	\label{sec.aplikacja_kliencka.funkcjonowanie}
		Każda aplikacja w systemie Android uruchamiana jest w osobnym wątku. Z~racji tego, że wątek główny (\textit{Main Thread}) odpowiedzialny jest za wykonywanie zadań dotyczących obsługi interfejsu użytkownika (ang. \textit{User Interface} -- UI) to często spotykaną w jego przypadku nazwą jest \textit{UI Thread}. W projektowaniu aplikacji mobilnych niezwykle ważną kwestią jest zapewnienie odpowiedniego poziomu responsywności tak by ich użytkowanie było możliwie jak najbardziej komfortowe.
		
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[scale=1.0]{images/bt_client_communication.png}
			\caption{Schemat wątków aplikacji \textit{BtClient}}
			\label{fig.communication}
		\end{figure}
		
		W celu nieobciążania głównego wątku zadaniami związanymi z komunikacją przez Bluetooth'a zdecydowano się na wydzielenie ich i zawarcie w osobnym wątku -- \textit{ConnectionThread} (patrz rys. \ref{fig.communication}). Głównymi zadaniami przez niego obsługiwanymi jest monitorowanie stanu połączenia, wysyłanie sformatowanych wcześniej danych oraz odbieranie i wstępne przetwarzanie tych przekazywanych przez aplikację typu serwer.
		
		\begin{figure}[h]
			\centering
			\includegraphics[scale=0.5]{images/activity_lifecycle.png}
			\caption{Cykl życia aktywności w systemie Android \cite{activity_lifecycle}.}
			\label{fig.activity_lifecycle}
		\end{figure}
		
		Oprócz wspomnianych wcześniej \textit{Main Thread} oraz \textit{Connection Thread} niniejsza aplikacja wykorzystuje również dodatkowe wątki na rys. \ref{fig.communication} oznaczone jako \textit{Data Thread}. Odpowiedzialne są one za okresowe wysyłanie żądań przesłania określonego zestawu danych przez aplikację serwerową. Przykładem takiego żądania może być zapytanie o poziom naładowania akumulatorów, stan silników czy zbiór punktów zebranych przez skaner laserowy. Pełna lista wysyłanych komend wraz z ich opisem przedstawiona została w podrozdziale \ref{sec.wybor_medium.przesylane_dane}.
		
		Działania wykonywane przez wątek zostały ściśle związane z cyklem życia wykorzystującej go aktywności. W przypadku, gdy przestaje być ona widoczna dla użytkownika to powiązane z nią operacje również są zatrzymywane. Pozwala to na minimalizację wykonywanych przez aplikację czynności oszczędzając tym samym zasoby systemowe urządzenia. Cykl życia aktywności w systemie Android przedstawiony jest na poniższym schemacie.
		
		Jak widać na powyższym schemacie ostatnią metodą, której wywołanie jest gwarantowane przez system Android jest metoda \textit{onPause()}. Dlatego też właśnie w niej zatrzymywane jest wykonywanie wszelkich działań zleconych w danym wątku \textit{Data Thread}. Metody po niej występujące jak np. \textit{onStop()} czy \textit{onDestroy()} nie mają tej gwarancji, a~ich wywołanie może być pominięte np. w sytuacji gdy aktywnie uruchamiana aplikacja zgłasza zapotrzebowanie na pamięć, które nie może być pokryte przez system. W celu zwolnienia pamięci zamknięte zostają aplikacje o niższym priorytecie, czyli np. te, które nie są aktualnie na pierwszym planie.
		
		Przyjmując \textit{onPause()} jako miejsce zatrzymania wykonywania zadań przez dany wątek metodą narzucającą się do włączenia ich obsługi jest \textit{onResume()}, która występuje bezpośrednio po niej w~przypadku powrotu użytkownika do danej aktywności. Podejście to jest również korzystne rozważając pierwsze jej uruchomienie, gdyż pozwoli to na wstrzymanie wykonywania wątku do momentu, gdy stanie się ona widoczna dla użytkownika.